\input{header_arbeitsblatt}

\textbf{Arbeitsblatt 3}

\begin{enumerate*}
\item Es seien $A$ und $B$ Mengen. Was ist $A \cap B$?
  \begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
  \item $\set{x \suchthat x \in A \land x \in B}$
  \item $\set{x \suchthat x \in A \lor x \in B}$
  \item $\set{x \suchthat x \in A \land x \not\in B}$
  \item $\set{x \suchthat x \not\in A \land x \in B}$
  \end{enumerate}
\item Gilt die Aussage $1 < 0 \implies \frac{1}{2} \in \NN$?
  \begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
  \item Ja, denn die Konklusion der Implikation ist wahr.
  \item Nein, denn die Konklusion der Implikation ist wahr.
  \item Ja, denn die Prämisse der Implikation ist falsch.
  \item Nein, denn die Prämisse der Implikation ist falsch.
  \end{enumerate}
\item Es seien $A$ und $B$ Mengen und $\ffn{f}{A}{B}$ eine injektive Funktion.
  Es sei $X \subseteq A$ eine endliche Menge.
  Was ist $\card{\fnimg{f}(X)}$?
  \begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
  \item $0$
  \item $\emptyset$
  \item $\card{X}$
  \item $\card{A}$
  \end{enumerate}
\item Es sei $x \in \RRpos$. Was ist $\sqrt{x}$?
  \begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
  \item Das ist diejenige eindeutig bestimmte Zahl $z$ in $\RRpos$, für die $z^{2}=x$ gilt.
  \item Das ist diejenige eindeutig bestimmte Zahl $z$ in $\RR$, für die $z^{2}=x$ gilt.
  \item Das ist diejenige eindeutig bestimmte Zahl $z$ in $\RRnz$, für die $z^{2}=x$ gilt.
  \item Es gilt $(-z)^{2}=z^{2}$ für alle $z \in \RR$.
    Daher kann man nicht genau sagen, was $\sqrt{x}$ ist.
  \end{enumerate}
\item Gibt es eine Funktion $\ffn{f}{\RR}{\RR}$
  mit $f(x) = \frac{1}{x}$ für alle $x \in \RRnz$?
  \begin{enumerate}[label=(\Alph*)]
  \item Ja, es gibt sogar eine monotone Funktion dieser Art.
  \item Ja, und jede solche Funktion ist nicht monoton.
  \item Nein, denn $\frac{1}{0}$ ist nicht definiert.
  \item Nein, aber der Grund ist ein anderer.
  \end{enumerate}
\end{enumerate*}

\end{document}
